{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_086453",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "신안 압해도 수각류 공룡알둥지 화석_1"
    },
    "text": "全南大学校研究陣が全羅南道新安郡アプヘ面シンジャンリ一帯の工事現場で地質調査中の化石の巣を見つけした。この化石は国内最大規模で、巣の直径は2.3m、高さは約60cmに重さは3tに達する。巣の中には恐竜の卵19個があり、粒の大きさは直径38.5~43cmで国内で発見された恐竜の卵の中で最も大きいのだ。この化石は保存状態が良くて巣の原型がよく維持された。発掘や保存処理を経た後、この化石は、木浦(モクポ)自然史博物館に保管されている。この化石の算出地層は赤い色サジルイ癌の石灰質を帯は岩質だ。地質時代は中生代白亜紀後期と推定される。この化石は肉食恐竜の鬚脚(すうきゃく)類の恐竜の卵だ。鬚脚類は両足で歩行して鋭い爪と歯を備えた恐竜だ。大きさにも変化があり、規模が大きいものから小さいものまで多様だ。肉食恐竜の中で最も代表的な種はティラノサウルスだ。この化石が発見される前に国内では慶尚南道統営(キョンサンナムド・トンヨン)海岸の白亜紀後期の地層から草食恐竜である彫刻類や竜脚類恐竜の巣の化石を部分的に発見した。肉食恐竜の化石は算出は非常に制限的であるために肉食恐竜化石としての保存状態が良くて卵や巣の大きさが国内最大のこの化石は保存価値が非常に大きい。この化石は、韓半島に生息してきた肉食恐竜の正体と白亜紀後半の鬚脚(すうきゃく)類恐竜の生物地理的分布特性、産卵習性、生息環境を理解する上で、とても重要な資料を提供する。したがって、この化石は2012年6月27日、天然記念物に指定された。これは化石産地がなく化石単一個体としては初めて天然記念物に指定された事例だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この化石の発見地はどこですか？",
            "answer": "発見地は全羅南道新安郡アプヘ面シンジャンリ一帯です。"
        },
        {
            "question": "化石の直径や高さ、重さはどれくらいですか？",
            "answer": "化石の直径は2.3m、高さは約60cm、重さは3tです。"
        },
        {
            "question": "化石の中に含まれる恐竜の卵は何個ありますか？",
            "answer": "恐竜の卵は19個含まれており、直径は38.5〜43cmです。"
        },
        {
            "question": "化石の保存状態はどうですか？",
            "answer": "保存状態が良く、巣の原型がよく維持されています。"
        },
        {
            "question": "化石の発掘や保存処理後、どこで保管されますか？",
            "answer": "発掘や保存処理を経た後、この化石は木浦(モクポ)自然史博物館に保管されます。"
        },
        {
            "question": "この化石の算出地層は何色の石灰質を帯びた岩質ですか？",
            "answer": "算出地層は赤い色のサジルイ癌の石灰質を帯びた岩質です。"
        },
        {
            "question": "この化石の地質時代は何時代と推定されますか？",
            "answer": "地質時代は中生代白亜紀後期と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この化石はどのような恐竜の卵ですか？",
            "answer": "肉食恐竜の鬚脚(すうきゃく)類の恐竜の卵です。"
        },
        {
            "question": "肉食恐竜の鬚脚類はどのような恐竜ですか？",
            "answer": "鬚脚類は両足で歩行して鋭い爪と歯を備えた恐竜です。"
        },
        {
            "question": "この化石が指定された天然記念物になったのはいつですか？",
            "answer": "この化石は2012年6月27日、天然記念物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 499,
        "QA": 353
    }
}